# Contratación pública Comunidad de Madrid
Proyecto de scrapeo del [portal de contratación de la Comunidad de Madrid](http://www.madrid.org/cs/Satellite?cid=1224915242285&language=es&pagename=PortalContratacion%2FPage%2FPCON_buscadorAvanzado). Los scrapers se pueden encontrar en este repositorio y un csv resultante del periodo 2015-2017 se puede descargar [aquí](https://www.dropbox.com/s/dxp06g6jwgqj600/contratospublicos_15_17_completo_formateado.csv?dl=0).

Puedes ver un breve informe con los datos en este [enlace](https://cdn.rawgit.com/meneos/contratacionCM/0dc0380e/Informe.html).

Aquí un gráfico a modo de ejemplo de uso y [aquí](https://gitlab.com/hmeleiros/contratacionCM/blob/master/Hosptial%20San%20Carlos.R) el código utilizado para generar el gráfico.:
![Image of Contratos Menores en el Hospital San Carlos](https://gitlab.com/hmeleiros/contratacionCM/raw/master/graphs/Menores%20San%20Carlos.png)


## Cómo citar

Cómo citar el dataset:

[Meleiro Suárez, H.](https://twitter.com/hmeleiros) (2018). Contratación pública en la Comunidad de Madrid (2015-2017) [dataset]. URL: https://www.dropbox.com/s/dxp06g6jwgqj600/contratospublicos_15_17_completo_formateado.csv?dl=0


Cómo citar los scrapers:

[Meleiro Suárez, H.](https://twitter.com/hmeleiros) (2018). Scraper Portal de Contratación de la Comunidad de Madrid [repositorio]. URL: https://github.com/meneos/contratacionCM
